<resources>
    <string name="app_name">App</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    // menu navbar
    <string name="begin">Главная</string>
    <string name="table_five">Стол №5</string>
    <string name="recipient">Рецепты стола №5</string>
    <string name="menu_week">Меню неделька</string>
    <string name="hepatoprotectors">Гепатопротекторы</string>
    <string name="about_liver">О печени</string>
    <string name="how_to_treat">Как лечить</string>
    <string name="liver_disease">Заболевания печени</string>
    <string name="alarm_clock">Эффективный будильник</string>

    // table 5
    <string name="yes">МОЖНО</string>
    <string name="no">НЕЛЬЗЯ</string>

    <string name="yes_dialog">Сохранить данные</string>
    <string name="no_dialog">В другой раз</string>
    <string name="title_dialog">Кеширование данных</string>
    <string name="content_dialog">Для работы приложенияв без интернета нужно закешировать данные (Это может занять около 2 минут)</string>

    // hepatoprotectors
    <string name="title_hepatoprotectors">Гепатопротекторы: обзор лучших препаратов для лечения печени</string>
    <string name="p1">Наш постоянный эксперт, гепатолог Сергей Вялов как-то рассказывал о случае из своей врачебной практики. К нему на приём пришла 27-летняя девушка. Доктор сначала выяснил, какие у неё жалобы, а потом спросил: «Знаете ли вы, где находится ваша печень?». Барышня растерялась и начала хвататься за бока… И знаете, я бы тоже, наверняка, растерялась, если бы не имела отношения к медицине. Ведь когда ты начинаешь вспоминать об органе? Когда заболит. А печень не болит, она к этому не приспособлена – нервных окончаний в органе ноль целых ноль десятых. \n\n Так что для тех, кто не в курсе или забыл: печень находится ниже диафрагмы, с правой стороны, за рёбрами.</string>
    <string name="p2">И ещё небольшой ликбез. Печень взрослого человека в среднем весит около 1,5 килограммов, ежеминутно прогоняет через себя около 1,5 литров крови (сопоставьте: всего в организме человека 4-6 литров крови!) и выполняет огромное количество функций. Огромное – это сколько? Если вы на работе завалены задачами по самую макушку, не успеваете ни чаю попить, ни пообедать, бегаете с совещания на совещание, то вы выполняете не больше 1/10 того, что изо дня в день без жалоб, претензий и требований прибавить жалованье делает печень.</string>
    <string name="h1">ЧЕМ ЗАНИМАЕТСЯ ПЕЧЕНЬ</string>
    <string name="p3">Печень принято называть большой химической лабораторией: в каждый момент времени в ней происходят уникальные процессы и реакции. Задача №1 для печени – обезвреживать токсичные вещества, поступающие извне и образующиеся внутри организма. Без печени человек просто-напросто «захлебнётся» в ядах. Поэтому можно однозначно сказать: жизнь без этого органа невозможна.</string>
    <string name="p4">Другие функции печени:</string>
    <string name="p5">. Метаболизм углеводов, белков и жиров; \n\n. Пополнение и хранение запасов гликогена, основных витаминов, а также ряда микроэлементов – железа, меди, кобальта и фолиевой кислоты; \n\n\. Печень служит резервуаром для значительного объёма крови, который может быть выброшен при кровопотере или шоке;\n\n. Синтез холестерина и его эфиров, желчных кислот, билирубина, продукция и секреция желчи;\n\n. Участие в распаде белков до конечных продуктов – аммиака и мочевины;\n\n. Участие в процессах гемопоэза (кроветворения) у плода;\n\n. Синтез гормонов и ферментов, которые активно участвуют в преобразовании пищи в 12-перстной кишке и прочих отделах тонкого кишечника. </string>
    <string name="p6">Внешние яды поступают в человеческий организм с воздухом, пищей, алкоголем, лекарствами и ещё много с чем. Чтобы отделить «зёрна от плевел», печень запускает процесс детоксикации или обезвреживания. Химическая обработка вредных веществ проходит в два этапа.\nСначала «на усмотрение» печени происходит одно из трёх действий: вещество подвергается окислению (отсоединению электронов), восстановлению (присоединению электронов) или гидролизу.\nНа втором этапе полученные вещества соединяются с одним из этого ряда – серной или глюкуроновой кислотой, глицином, ацетилатом, глутамином. Во всех реакциях обезвреживания участвует ещё пара веществ – никотинамидадениндинуклеотид фосфат и молекулярный кислород.</string>

</resources>
